習近平權力登頂峯 打虎廢「儲君」 人權開倒車

習近平權力登頂峯
打虎廢「儲君」 人權開倒車

兩岸要聞

0:00

【2017年兩岸大事回顧】
2017年兩岸大事不斷。中共十九大把習近平推上權力頂峯，地位超越胡錦濤、江澤民甚至鄧小平，與毛澤東比肩；習反貪打虎不停，拿下政治局委員兼重慶市委書記孫政才，廢了「儲君」，令外界側目。然而，諾貝爾和平獎得主劉曉波因肝癌獄中病逝、北京當局藉大興火災事件驅逐所謂「低端人口」的外來打工者，中共的冷漠、粗暴無情、人權開倒車，無疑是對「習近平新時代」的一大諷刺。台灣則繼續遭北京打壓，台籍義工李明哲被大陸以「煽顛罪」判監，掀台海風波，而女作家林奕含疑遭性侵、誘姦，最終自殺的事件，引起了全台對女權和補習班相關法規的關注。

《蘋果》記者

於10月18日舉行的中共第十九次全國代表大會，以及十九大前一直被視為是中共未來「儲君」之一的中央政治局委員、重慶市委書記孫政才突然落馬，毫無疑問是2017年中共發生的重大事件，對中國政治具深遠影響。

思想入黨章 與毛並列

十九大是中共總書記習近平集權達到頂峯的標誌。十八大上台5年來，習已打着「深化改革」的旗號，通過成立數以十計的中央領導小組並親任「小組長」，把黨政軍等諸多大權收攏手中，十九大習又透過修改黨章，確立自己在黨內說一不二、無人能挑戰的「核心」地位。

同時，通過將「習近平新時代中國特色社會主義思想」全句完整寫入黨章，確立為中共治國最新指導方針。由此，習成為中共第三位名字獲寫入黨章的領導人，歷史地位與毛澤東、鄧小平並列，甚至超越鄧，僅次於毛澤東，且「習家軍的黨中央」在十九大宣告成形，習的絕對權威不可動搖。

而就在中共十九大密鑼緊鼓準備的7月14日，中共一紙通告舉世震驚：重慶市委書記孫政才調離崗位，接受中紀委調查。因孫是中共前朝刻意培養、與廣東省委書記胡春華齊名的未來政壇明星，兩人被視為是二十大中共黨政接班人，有儲君之稱，如今毫無預警下鋃鐺落馬，堪為震撼。對孫所涉問題，官方至今語焉不詳，但海外消息指他因不滿與妻只育有一名女兒沒有「龍種」，在重慶包養情婦，並育有多名私生子；此外還以權謀私，擅以一帶一路名義向在香港的情婦名下公司送百億元人民幣之巨的「合作基金」。但官方媒體斥他「懶政怠政、欺上瞞下，消極應付中央決策部署」。年關之際，孫被以涉嫌受賄移送司法。

相關新聞
劉曉波病逝 劉霞遭軟禁
兩岸要聞 8小時前

北京驅趕 10萬低端人口失家園
兩岸要聞 8小時前

郭文貴開炮 爆王岐山家族財富
兩岸要聞 8小時前

中共囚李明哲掀台海暗戰
兩岸要聞 8小時前

稱遭名師誘姦 林奕含自殺
兩岸要聞 8小時前